無辜女路人：唔再信警察有良知

【本報訊】警方昨凌晨在旺角亂棍清場，女人小孩也無法倖免。有女途人網上控訴，警方失控威嚇無辜路人，「我唔會再相信警察都有良知」。她事後指至今仍心有餘悸，斥警方只顧清場，卻未有安排途人疏散。另有警署警長伸手扯甩市民口罩，又指罵抱着小童的男子「教壞晒啲仔女」。

警喝斥「再唔走就係暴徒」
網民Kathy昨凌晨在fb撰文，指前晚約10時在旺角一商場吃飯後，步出彌敦道時即被多名持盾警察以警棍威嚇驅趕，自己重心未穩行得不快，即落後在警察之間，男友向警員理論時，警員更馬上伸出警棍至他們眼前，呼喝「係咪想返差館？」她稱當刻很怕被警方打，惟有拉着男友向西洋菜街方向離去，警員繼續用盾推進並呼喝市民，「冇親身經歷過，你唔會明佢地有幾失控。我唔會再相信警察都有良知、有好人」。

Kathy昨回覆《蘋果》時說，情緒至今未平復，需請數天假休息。她指，當時是參與九龍區遊行後去旺角食放題，未有看新聞，而旺角周日有大量市民行街食飯亦正常不過。但警方在驅趕時無解釋情況，市民進入附近大廈躲避又被警員「掃返出嚟」，不少路人顯得很徬徨，「如果問路係衝擊警方防線，我冇嘢好講」，認為警方應告知疏散方向及預留充裕時間讓人離開。同行男友周先生指，當時已按警方要求離開，惟在等過馬路時警方卻步步進逼，又喝斥路人「再唔走就係暴徒」，他質問「警察係咪仲係香港人嘅警察？定係政府嘅管治機器？」

有讀者拍攝到當時情況，片段可見泣不成聲的Kathy由男友護送下緩步離開，但大批持盾便衣警繼續高聲喝罵和驅趕所有行人，部份市民需由旁人攙扶。另有便衣警對住拍片市民鏡頭大叫：「喂！咩啊！點啊！」亦有便衣警以警棍打向年輕男子後頸位置。

《蘋果》也目擊一名持警棍戴頭盔的警署警長，前晚11時山東街清場期間，突扯甩一名正在離開的男子口罩，並高叫：「唔見得人啊？古惑仔。」該警長又在銀行中心對出，指罵一名抱着小童的男子「教壞晒啲仔女」。

睡前讀物 入嚟睇睇

「運動末來發展」我想分享少少意見同建議

推

根本呢班狗就係黑社會 個個細個讀唔成書 分分鐘有一半係以前跟開人 畢業之後拍拍囉柚做隻有牌嘅黑社會 由佢地呢幾次嘅運動得出 果班自稱自己係「紀律部隊」嘅狗 毫無克制能力 完全唔配做警察應該有嘅特質 紀律。 簡單啲來講即係侮辱左警察呢個字